(打大佬)印度貧民窟義診之旅

大家好，幾經辛苦終於揾返個ISP EMAIL，正式過檔連登，即刻開個POST同大家分享下之前嘅行程！

如果大家之前有睇過我啲POST，就知我係徒步撚，不過今次，我反而走左去印度義診，雖然9日印度行程入面，義診只有3日，但幫得幾多得幾多啦。

點解我會去義診？因為我今次個旅伴係準醫生，所以去旅行之餘，想帶多少少野俾當地嘅人，所以我就經其他旅行朋友，揾到一個係Jaipur服務貧民窟嘅NGO，由聯絡同策略，一手一腳叫做搞左個義診行程出黎。

其實義診嘅內容好簡單，只係量下血糖同血壓，但重點係，我係香港自費買左500-600張血糖試紙同血糖機，同埋有網友捐左佢個血壓計俾我，由我帶過去送俾佢地，教佢地點用，希望佢之後可以自己繼續做檢查。

係到要再多謝香港嘅網友，捐左極多文具俾我帶過去，大約30公斤，因為真係帶唔到咁多，所以有啲會留返係我屋企，遲啲去其他地方再帶俾有需要嘅人。

唔講咁多，遊記開始！

高質劉明

睇圖樓主好似用手動血壓計，要用聽筒聽買個電子既快d準d，同埋比當地人學都易d

我去BACKPACK旅行，話多唔多話少唔少，由三年前由廣州搭順風車去拉薩加尼泊爾，再到徒步環台，澳洲WH，到上年徒步4256公里由墨西哥邊境穿越美國到加拿大，但係心目中一直都當印度係最終大佬，希望自己準備好啲先去印度，但結果都唔知那年那月先會去。

咁啱同旅伴S小姐揾地方去，又咁啱決定做義工，又又咁啱朋友介紹印度嘅NGO，所以就決定今次去打大佬，睇下印度係咁真係咁得人驚....

我地由新加坡轉機去到JAIPUR已經係零晨1點，係印度揾車最驚就係講價，但原來係印度已經可以用UBER叫車，個價分分鐘平過你自己三輪車，而且明碼實價，感覺安全好多，所以我地就叫車，先同NGO負責人會面，拿拿聲瞓覺第二日正常開始義診！

第二日我地黎到JAIPUR西面一個貧民窟區域，今日嘅任務主要係留係NGO到等人黎講檢查，本來都好擔心無人黎，話說個活動係我發起，點都想幫多啲人，結果佢地一傳十十傳百，超多人黎

開始之前，見到NGO義工教當地小朋友識字同唱歌，好WARM，NGO大哥話，依到有未來嘅警察，工程師，數學家，個下真係好希望佢地可以一路接受教育，做到佢地想做嘅野...

因為網友捐，所以自己慳返，其實手動血壓計係準過電子，同埋我唔知佢地個到會唔會停電，所以都係手動好啲

睇佢地上完堂，終於黎到義診啦！

我問問NGO大哥，先知原來今日得我地三個做野！(本來佢話有幫手)，S小姐負責血糖，NGO大哥負責紀錄佢地資料同溝通，而我，要即場學點用手動血壓計，即場幫佢地檢查....之前因為太忙無學過，再加上我一路都以為我只係負責影相，所以當場有啲手忙腳亂....

其實義診無咩好講，如果大家期望有咩神奇故仔，咁我可以話要令大家失望啦，不過其實我當時個心情有啲矛盾，做得義診就當然唔希望佢地任何一個人有咩事啦，但如果佢地一個人都無事，又好似自己無做過野咁

最後，當日我地只做左2-3個鐘就搞掂，我同左60個印度婦女做血壓檢查，有高血壓嘅唔多，但講真，就算真係查到有人有高血壓，咁又可以點，我地資源有限，無可能提供到藥俾佢地，只能同佢地講下有咩要注意嘅地方.....

巴打

FACEBOOK：

有興趣嘅話請多多支持！

做完義診，就係旅遊時間，去得JAIPUR，當然要去好出名嘅風之宮殿打卡啦。

由於NGO大哥放我地係大街到，我見GOOGLE話我個個位置行過去大約30分鐘，我就同S小姐行過去，順便睇下市井嘅嘅印度。

JAIPUR最大嘅戲院

話時話，都幾佩服S小姐肯陪我行依30分鐘，因為今次係佢第一次BACKPACK，就黎左印度.....

全身而退？

黎到city palace，好多介紹都話必去，但老實講，入到去覺得好一般，如果大家對JAIPUR嘅歷史有興趣，都可以去睇下，入場費500盧比...好貴

之後黎到風之宮殿，我唸大家都知，係外面打卡就夠，入面聽講反而無野睇，而我地因為唔趕行程，所以係宮殿對面屋頂嘅CAFE到飲野，HEA左幾個鐘....

睇住日落後佢慢慢變色都幾正！

我地係CAFE到，基本上試晒印度嘅特色飲品，大家最好叫少糖，唔係實甜死你....

無穿無爛

d街都好乾淨下

都算OK，有時有啲牛屎好正常，仲有間唔中有男人對住牆屙尿....

不過大塵到仆街係真

依架覺得NGO好似有d騙子感覺

留名

自問無咁嘅心機去幫人
但我一路都覺得只要每人做少少咁多
個世界都可以和平啲
樓主加油

起碼我依個無，佢自己之前有全職，之後唔做份工，拎自己錢黎租地方，去教貧民窟小朋友，同埋揾人教婦女成衣類嘅技術

我都係咁唸，其實我真係唔CARE去左幾多個景點，最緊要係自己有咩得着，咁去幫下人，自己又學到野，WHY NOT

個NGO大哥講既野好warm
印度建築真係好靚
好想去但唔夠膽去

Lm

有d好奇接受過義診既人會點樣回報你, 會唔會請你食咖哩

唔會，咁小事，檢查下姐。。。

同埋真係不求回報，個行程學到野，體驗到啲野已經係回報

樓主加油

Hollister

第二日繼續義診，今日換左另一個地點，不過都係NGO大哥自己自費租黎教學嘅房，因為今日有人黎幫手，所以我可以齋影相唔洗做啦

最尾有個大媽，上壓去到200，嚇到S小姐要重做多幾次去肯定有無度錯，原來佢本身就知自己有高血壓，平時都有食開藥，但今日唔記得食，結果即刻爆晒標.....我地要警告佢下次唔好唔記得食藥，俾佢知道個嚴重.....

過程期間有好多細佬黎睇野，NGO大哥就會同我講佢地細細個就去個中心，到宜家都大個仔晒，所以NGO大哥同貧民窟啲人好FD

完左義診第二日，我地先坐車到郊區的Jaigarh Fort，依到名氣雖然唔及旁邊嘅Amber Fort大，但勝在門票平啲，人流少啲，可以感受一下係印度難得嘅寧靜。

本身好鐘意睇建築嘅我，城堡又係我其中一個最愛

好多本地人都叫我去Amber Fort，但其實Jaigarh Fort同Amber Fort係有道路相連，而且由Jaigarh Fort走過去係一路下坡，所以我建議大家可以先遊Jaigarh Fort，再到Amber Fort。

帶你個NGO印度人來？

係呀

厲害

高質

留名.

幫人量有撚有咩 人地又冇錢買藥乜9都唔識

咁所以由得佢地有事都無人理？

我地幫唔到佢地幾多，係咪代表連少少野都唔做？

有睇開你FB
S小姐就是你囡囡?

唔好理班撚屌毒撚啦
支持樓主
真心每個人做既野好有限
但唔代表唔洗做或者覺得做黎無用
再者幫人係發先內心 即係係綿力
但事實幫到佢地好多⋯
最起碼比佢地知道自己既身體狀況

迎風而立的仁醫

咁你俾一堆血壓計佢地日日量咪得lo

係嫁，我可以就咁俾個計佢，教佢點用就走，唔一定要自己做

而宜家係，我送個計俾佢，自己做又教佢做，之後我地走左佢地繼續自己做，咁有咩問題？

其實度血壓血糖只係好基本野，唔關醫唔醫生事

係，不過旅行完佢飛左我啦

未來工程師 教師 醫生 笑了

下
認真架？
當時你宣布果陣仲有份like

無計，佢話兩個世界嘅人wo

每個人能力唔同，盡自己能就得，唔好淨識批評